[無知一問］係咪咩政權一統治中原就係中國

元清太遠無得講
最近日本贏左的話 係咪叫日朝？
中原人就不知不覺當左日本係佢地領土？
變到好似東北三省？

推

YES

咁其實好撚無賴 ....同堆南亞人用人口殖民歐洲有咩分別

史書成日吹宋後無華夏
明亡無華夏之類
查實由五胡亂華開始
拿，連教科書個ＴＯＰＩＣ都可以概括成五個外族入侵華夏文明就明哂啦

其實華夏呢個ＴＥＲＭ只係一種民族主義意識，洗洗地腦
真係要講中國史
要固定返個概念係個個民族邊度起源，架構同擴張係點
符合哂所謂中國既定義就真係西晉以後已經無中國（黃河民族）

東晉以後個Ｄ仲可以稱為中國既只係得
唐宋明
而鼓吹五族共和既中華民國
及後取而代之既中華人民共和國都只係個帝國

所以唔理中共定台灣的歷史
點定義中國呢?
用地域? 連西藏都係中國...
用血緣? 真香港人近越南多過北方WO(腥港人就唔計)
用文化? 是旦 廣東同山東都好大分別 咁同時仲有日韓又有堆接住唐國的文化WO

理埋中共的歷史就食屎
強行改變下一代 00 10堆人...
我就認為最少過去無得點定義中國

中共行既中華文明/中國主義
係只要你黃皮黑髮
住係佢指定既地方就係中國/其民族

霸權主義...

不過咪有分古中國同近中國兩種唔同的定義

有一段時間南宋時期北面嘅金係被視為正統

金朝?
不過有分裂政權又點計
可以叫南北朝的話
中國人無恥多小小
係之後的歷史可以叫21世紀係同日韓叫東西朝

按依個華夏史觀，因為佔領中原嘅外來政權最終都會「漢化」或者成為定居者，所以先被納入「中原王朝」嘅系統。
如遼、金入主中原後就係中原皇期，然後元又係中原皇朝。當然有人會認為南宋先係正統，但當時南宋係向北方稱臣嘅，南宋只係失去中原皇朝地位嘅偏安皇朝。

感覺中原人玩哂
根本無得分漢化定胡化 各有不同

戰國有胡服騎射啦 好多野反而係所謂外族傳
就叫漢化
中原真係好野

我一直相信中亞同印度對中原影響大過中原對嗰d地方嘅影響。
之前見到本書就係講呢樣嘢。

書名?

sor錯po
btw都乜離題

蠻夷入中國，則中國之